大數據專家李鴻彥：怒轟無能港共害死醫護 主流民意撐罷工聲響徹 武漢肺炎變政治災難

源起於武漢的「中國肺炎」，且以大數據簡單講兩句。

承前文所言，「中國肺炎」相關資訊出現海嘯式增長，單是1月23日下午5時的1個小時內，相關的新聞及討論區發帖數量高達333條，相當於每分鐘出現5.5條新聞或發帖，遠超你我可以消化的程度。

所謂的「中國肺炎」相關新聞，我們以「SARS」、「肺炎」、「疫情」及「疫症」篩選出新聞及發帖，端視整體民情輿情。這種資訊海嘯原因有3，包括：

1) 民眾對未知疫情衍生強大資訊需求；
2) 對港共及中共政府不信任；
3) 智能手機及社交媒體發達；

大家可以看到，與武漢肺炎相關新聞或討論區發帖的數量，與相關互動率(Interaction Speed)呈正比狀態，即是資訊的數量沒有出現「供過於求」，相關資訊亦確實牽動著民眾關注。

面對民情升溫，我經常會問兩個重要問題，第一個問題是這種熾熱的民情是否屬於正面還是負面；第二個問題是高漲的情緒會否轉化成任何行動？

由於本港醫護界「被成為」中國肺炎的第一防線(本來是各關口)，不少醫護界公會或組織開腔提出工業行動，究竟民眾如何回應醫護界未來有機會出現的任何行動？這時要分析民眾在facebook、討論區與Youtube留言上的取態，看看民眾提及「醫護」時會說什麼。

facebook上提到「醫護」的留言沒有太多粗口，粗口指數(MFI)沒有明顯上升，不過留言量卻不斷增加呈升溫狀態，一星期共8,051則留言(截至1月24日下午4時許)，除了表示「支持醫護」(佔6%)外，提及「醫護罷工」的多達11.8%，緊隨「醫護人員」(46.8%)其後。

至於受眾年齡層較年輕的討論區，提及「醫護」的留言明顯較為熾熱，一星期達到15,122則，其中提及「醫護罷工」的留言排首位並高達11.8%，至於第二及第三位的留言關鍵詞彙分別是「醫護人員」(10.6%)及「支持醫護」(10.5%)。

Youtube方面的留言則暫時未有升溫，由於Youtube的特色是留言受節目主持或意見領袖(KOL)左右，在KOL未做直播節目時留言量未見上升。

簡單的結論是，部分民眾基本上完全支持醫護界的任何行動，這種行動包括罷工，另一部份民眾直接要求醫護界採取工業行動發起罷工，這種現像政府不應該亦不能掉以輕心。

我認為，這種要求港共防疫的聲音不斷升溫，無論是單獨發展還是與「反修例」運動餘溫結合，都會輕易成為政治事件，考驗政府。

港共政府拆彈的黃金時間，愈來愈少。

JL

有時間可以了解下李鴻彥呢個人，佢玩big data嘅
曾經準確預測69 100萬人大遊行，周子樂死亡後民意爆發，1124區議會選舉最終破紀錄投票率等

推

push

不推文回覆點樣上熱門呀

樓主五毛

冇出糧！已過檔！

樓主勁能到

[事關重大請廣傳]

香港班醫護仲唔罷工只會鼓勵更多支那感染者衝嚟香港，間接促成社區爆發，害死更多人，包括你自己同你屋企人在內

你地係咪想犧牲香港自己全家條命去救呢d準備落地獄嘅人渣？

再推
學術post要上熱門

pish

呢個po上唔到熱門我真係心淡

上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門上熱門

講起大數據，支那啲人面辨識同實名制data去晒邊

big data就係應該咁用，支那拎去捉人衝紅燈

捉人紅燈過馬路緊要過控制疫情

本身我對支那都有一成希望以為佢會用啲監控data嚟隔離疫情，係我諗太多

係囉係囉
攞嚟維穩正仆街

我深信支那而家分嘅資源依然係維穩>>>醫護防疫

林鄭連拉分都唔撚識做
依家連藍絲都反撚埋佢
死全家啦屌

死咁幾百萬人仲好，減少貧窮問題

Objective:
> Shut down the airline from HK, if Carrie Lam fails to block the border.
> Given Fact: Japan and Macau found #WuhanSARS patients who are from #HKG Airport => No checking in the departure.

Solomon都有講話禁止中國航班飛美國，不過要請佢留意埋香港：

國際戰線：求國際封鎖香港

清理低等人口

如果政府會睇數據既

幫手推

林鄭根本唔care民意

老實講
我都預測到...
同埋佢用網上留言去預測
老果批冇上網習慣呢點都有影響

如果今次做得好少少都有機會挽回少少淺黃嘅民意
依家唔做不突此仲要起個濕鳩隔離屋 得罪埋藍絲

求下大家一齊罷工

全民罷工，聲援醫護，立即封關！

林奠乃攬炒之母，間諜嚟

都要燒山唔燈

大數據專家李鴻彥：怒轟無能港共害死醫護 主流民意撐罷工聲響徹 武漢肺炎變政治災難

勾結外國勢力 團結香港人 對抗中共政權

P牌推(唔郁)

逆sir叛變

1124區議會笑撚左 傻閪都預測到啦
利申:唔係話樓主

同埋講句支持香港警察
佢又會當真係支持
Yahoo香討大量五毛account佢又點計

用黎捉人擺片上youtube wechat
佢地捉得好撚快

都話隻病毒係支那政府實驗室有心放出嚟
用嚟滅貧，順便整死啲唔聽話嘅人

支持罷工

佢用網上留言 算咩big data呀屌
仲以為香港有真big data人
睇完佢fb 屌記者黎 無cs底
講咩big data

睇香港就知
香港仲恐怖過支那

武漢人快啲落嚟 最後機會 林鄭為咗談氣都係唔會封關

港豬/支豬/藍絲成日話: 我唔理政治，有工做、有飯食咪得囉！
依家睇吓由政治衍生d廢官廢政府，點樣俾d安樂茶飯你哋？

We connect

Kobe嘅死對我太大打擊

Joe Lee條廢柴都好吹
垃圾佬一條 又冇CS degree stat或數degree學人講數據 笑撚死人

澳門都一步步做緊d嘢
香港政府照做得唔得

珠海保證發燒者不輸入澳門

各藥房實時口罩存量

黎緊仲有回鄕度歲的香港人返黎

民間塞關
+邊境職員封軍
一係就罷工

點可以做到每一步棋都行錯

特登唔行啱嘅棋咪錯囉

屌你老母

Push

咁我諗9成連登仔都係玩big data

JL

網上留言都可以係Big data
但咪玩啦 佢純Crawl Facebook news page
連留言都無架，其他網都無Cover到
我諗呢到九成人只睇標題
要搵數據屌政府係好，但唔好搵啲咁劣嘅Content farm 文

特登配合中央政府播毒比全世界

政府應該廷長今次假期，起碼過多幾日先叫人返工

一齊罷！

算吧啦 區選後遊行 佢話得40-50萬人咋

結果呢？

佢就唔係啲乜嘢大數據專家只係得閒寫下啫
唔好亂咁捧好不好

港共想爆炸彈唔想拆理撚得你平民死活。

up

A big storm is coming....

保護衣ＰＰＥ唔夠 lv1 vs lv3
有啲冇例明功效

唔係所有A&E同病舴有分發
會唔會有不足情況

各區不同
東區
high risk area (有機會接觸疑似同確診病人) 要有lv3
A&E, ICU, isolation ward

威爾斯好似係著緊最高規格

希望HA確保夠supply

如果疫情擴散，普通病房都需要

瑪麗屯門AED (急症室) 冇lv3

有一款保護衣又係藍色但冇寫係咪lv3, 分唔到

(HA做好啲啦屌你)

2月1工業行動會唔會太遲？

工會有會章規定開會員大會要七日通知,己經最快
希望政府做嘢啦(屌你)

收費, 非HKID點？
根據HA, 要國際衛生條例list嘅疾病入公住醫院先唔使
暫時要畀錢

例咗做唔使錢㗎喇

香港要3百萬就可解决深層次嘅人口問題，等緊

回錯post

咁我地幫港共引爆

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

唔使big data都知港府垃圾

粗口指數個MFI，係咪stand for Mother Fucker Index

隨時connect埋黃藍反正苦

支那狗咩都放入口

Agree!!!

未見過特區政府拆彈

港共個班死老嘢好明顯唔會睇Big data
甴大大最緊要

樓主波台狗

so?

千祈唔好買呢幾款口罩

因人廢言？

係咪要我跑得快過隻馬先可以買馬？

洗碗

求下大家一齊罷工
救自己 救醫護

返工傳染到唔好喊苦喊忽
係你自己攞黎！

dklm等多1日2日先封關已經遲撚晒
已經講話深圳會變第二個武漢
冚家剷政府仲慢鳩幾10拍依家先黎禁湖北
dllm今次駛唔駛等埋發叔呀又
on L 79

政府無諗過拆彈
你死你賤 sor

肯答我未

我就答你條撚樣
你就係條on9仔定佢隻狗呀